\chapternotnumbered{РЕФЕРАТ}
Пояснительная записка \formbytotal{TotPages}{стр.}{}{}{}, \formbytotal{totalcount@figure}{рис.}{}{}{}, \formbytotal{totalcount@table}{табл.}{}{}{}, \formbytotal{citenum}{ист.}{}{}{}, 1 прил.\\
\themeUppercase

В работе будет представлен подход к реализации системного профилирования виртуальной архитектуры на эмуляторе QEMU. Описанный подход отличается возможностью исследования гостевых моделей векторных процессоров. Также будут приведены рекомендации по оптимизации векторизации, полученные на модели векторного процессора в ходе профилирования.

Целью работы является реализация системного профилирования виртуальной архитектуры MIPS64 Release 6 на эмуляторе QEMU, на примере исследования составляющей видео-кодека стандарта H.264~-- деблокирующего фильтра. В работе описывается разработка деблокирующего фильтра с использованием набора векторных инструкций MSA и последующее системное профилирование его в эмуляторе QEMU.

Результаты работы будут использованы при разработке отечественного векторного процессора для задач обработки изображений.